這種傷口最終會形成結痂，並會傳播病毒，因此必須妥善護理。 關於猴痘疫苗你需要知道的一切。Jessica Hamzelou, 2022年8月3日，麻省理工科技評論 
 這種陽性診斷也是一個信號，表明感染者應該開始在家中隔離，直到所有病變癒合、結痂脫落和新一層皮膚形成。 為什麼猴痘檢測比它應該做的要難得多傑弗裡·克魯格 
 從幾千英尺的高空望去，海灣是一片廣闊的藍色，點綴著陸地和海岸線。 2021年12月20日，Christina Tkacik，華盛頓郵報 
 與此同時，Z世代的TikTok創作者大軍將虛擬武器與家樂氏(Kellogg’s)的罷工工人聯繫起來，利用他們在互聯網上的智慧，挫敗了這家早餐巨頭通過僱傭打工仔來破壞罷工的努力。 民主黨人不敢接受的左翼事業|Max Burns | 2021年12月17日|每日野獸 
 在疫苗問世之前，醫生會將天花結痂吹到人們的鼻子上，或用帶有膿皰的針刺人，以增強他們對病毒的抵抗力。 開發疫苗可能並不總是需要數年時間。Ula Chrobak | 2020年11月19日| 
 上週晚些時候，貝茲成功地撥開了安東尼家族機能失調的醜陋瘡疤。 黛安·戴蒙德| 2011年6月27日|每日野獸 
 水泡逐漸變幹，在第十四天到二十天之間，結痂脫落，留下凹陷的疤痕。 畜牧醫學論文集|奧斯汀·馬利 
 它的背上有一條穿過皮毛的溝，還有一個被子彈擦傷的長長的痂。 《紅牛和她的朋友們》彼得·麥克阿瑟 
 我想，殖民地的外科醫生把這種病叫做“叢林結痂病”，是由骯髒的生活方式引起的。 《文學、娛樂與教育之鏡》第13卷第368期，1829年5月2日 
 它們持續一小段時間，破裂，排出它們的物質，然後是一個黑色的結痂。 《羊論》:安布羅斯·布萊克洛克 
 如果你去投票的時候要成為一個“結痂者”，那麼加入工會就沒有絲毫意義。 社會主義常識|約翰·斯帕戈